好友：夫婦7年無親密行為 許金山妻女死前 熱切籌備旅遊

2018年09月08日

好友：夫婦7年無親密行為
許金山妻女死前 熱切籌備旅遊

還柙的許金山沒有出庭自辯。張志華攝

【瑜伽波謀殺案】

【本報訊】中大醫學院副教授許金山涉以瑜伽波釋放一氧化碳毒殺妻子及次女，昨在高院續審。辯方傳召許任職整形外科醫生的好友作品格證人，證人指許非常聰明，處事有道，未見過他對家人動怒。證人說許承認有婚外情，而許妻曾透露夫妻約從2007年開始已沒親密行為，儘管如此兩人仍分工合作照顧子女。他提及許的次女時形容她開朗，未見過她憂傷，案發前甚至積極準備度假，上網搜羅用品。

採訪：勞東來
撰文：梁偉強

許金山（53歲）否認2015年5月22日謀殺妻子黃秀芬（47歲）及次女許儷玲（Lily，16歲）。許不出庭自辯，他曾向警方指次女易衝動，也許不堪他在學業上施壓，遂利用含一氧化碳的瑜伽波自殺。

品格證人張文根十多年前來港工作，結識許金山一家，雙方同是馬來西亞人，變得熟落。他指許與妻合作照顧家庭，未見過許對家人動怒，但他知二人關係有問題。約2013年，許妻已聽聞許親近另一女人多於親近她，另透露2006或07年開始跟許已沒親密行為。後來許也承認有婚外情，稱女方本是孩子的中文老師。

女兒被指衝動反叛

張指許妻有段時間容易情緒波動，2013年後好轉，但多了消費，曾叫他代購雪茄，可是她本來不吸煙。案發前5日他最後一次見許妻，她大談計劃夏天到法國南部度假。他從子女口中得知，Lily和姐姐雀躍地上網搜羅度假用品。

辯方另傳召Lily的好友李樂珽作供，李指案發前一個月見過Lily，對方心情愉快。她形容Lily聰明，但較衝動及反叛，不會守無聊規矩，曾就外套顏色的校規與副校長爭拗。辯方續問Lily做的怪事，李指她曾網購性玩具，擺在同學的儲物櫃做惡作劇。李又說，相信Lily有心事會找父親傾訴，她試過抱怨媽媽不講理。下周一續審。

案件編號：HCCC374/17

上一則
上一則
10年奪5命 遺屬：政府道歉有用咩？

下一則
下一則
洋藥理教授反駁本地專家

許儷玲（Lily，16歲）

有個靚acc 但強制被del game

瑜伽波釋放一氧化碳毒

我唔爭氣諗起yoga fire

等落地獄

品格證人張文根 ...
... 約2013年，許妻已聽聞許親近另一女人多於親近她，另透露2006或07年開始跟許已沒親密行為。

同個男人講自己7年冇同老公扑嘢？

陪審團退庭商議半小時，一致裁定被告許金山謀罪名成立，法官依例判處終身監禁